---
aid: 9025
zid: 768917
title: "[同人]“海南快车”首秀 临高到琼山列车最快只需55分钟"
author: BuLR
date: 2018-08-27 00:34:05+07:00
lastmod: 2018-08-27 11:49:00+07:00
---

BuLR 于 2018-8-27 00:34:05 发表了：

帝国时报临高 4 月 11 日讯（驻临高通讯员 陈州 记者 张宝华）

4 月 10 日零时起，帝国铁路调整列车运行图。对海南而言最引人瞩目的是，“海南快车”首秀临高-琼山线路，全程 72 公里不经停，仅仅需要 59 分钟。

今年 61 岁的刘福成是第一个购买到首趟“海南快车”——临高到琼山 Z1 次车票的乘客。这次他和老伴、儿子一家五口人去琼山游玩。

在出发前，帝国铁路部门找到了刘福成一家人，给他们送上了特别的纪念礼物——“海南快车”机车——“前进 5 型”——的车模。

上午 7 时 48 分，临高开往琼山 Z1 次直达列车准点出发。这次列车由帝国最新的“前进 5 型”机车牵引，全列有四节头等与四节二等车厢，外加一节邮车，可乘坐 412 名旅客，沿途完全不停车，8 时 47 分到达琼山，全程 59 分。而夜班车更快，只需要 55 分。

在一号车厢，辽海行（临高）有限公司的顾葆成总经理和下属们一起搭“海南快车”去琼山谈生意，他算了笔时间账，坐“海南快车”连上市内交通的时间大致 1 个半小时就可以赶到琼山市区，且铁路很准时，极少有误点、晚点的情况。相比之下，坐马车若算上市内交通以及换马的时间，也要超过 3 个小时，加上路上时常拥堵，所以“海南快车”会很有吸引力。

一同搭乘首班“海南快车”的铁路部副部长林布和元老提供的数据证实了这一点，10 日发三趟“海南快车”号，每趟 412 张票，到首趟开车前，早晨首班卖出了 377 张票，下午的第二趟售罄，晚上的夜班车也卖出三百多张。

30 后徐若凡是“海南快车”的列车长，首趟车不当班的她来跟车学习，1639 年，临高-琼山列车首跑，那时是慢车，要五六个小时才能到琼山，后来随着铁路发展、提速，机车从“前进 1 型”换成“前进 2 型”又换成“前进 4 型”，时间从三个多小时，缩短一个小时不到，越跑越快。“就像我们的发展节奏。”徐若凡笑道。

---

某食肉动物 2 于 2018-8-27 00:37:00 发表了：

改一下吧 2 节 1 等座，4 节 2 等座，1 节速递车厢

---

wangyongsk 于 2018-8-27 07:17:09 发表了：

火车快车一小时马车三小时……

---

陆李仙 于 2018-8-27 07:34:32 发表了：

楼主没有说出这个火车是什么时候开的啊

---

logosland 于 2018-8-27 09:01:14 发表了：

火车啥的还是要货运为主，海南这种到处可以走船的除外

---

晚到的约瑟 于 2018-8-27 09:09:57 发表了：

请定位于面子工程

唬土著如果把自己也骗了，就……

---

Targaryen 于 2018-8-27 09:37:24 发表了：

30 后都当车长了？

---

南海农庄店小二 于 2018-8-27 09:40:16 发表了：

顾葆成?李洛由的外甥？

---

BuLR 于 2018-8-27 11:49:42 发表了：

> 晚到的约瑟 发表于 2018-8-27 09:09
>
> 请定位于面子工程
>
> 唬土著如果把自己也骗了，就……

後面還要詳細些，帝國鐵路運椅子的開端 2333333

---
